# 2024년 상위 15 소프트웨어 개발 트렌드 <sup>[1](#footnote_1)</sup>

2024년에 접어들면서 소프트웨어 개발 환경은 기술 혁신과 변화하는 시장의 요구에 힘입어 기하급수적으로 발전하고 있다. 기업과 개발자 모두에게 이러한 트렌드를 파악하는 것은 유익할 뿐만 아니라 경쟁력을 유지하고 성공하기 위하여는 필수라고 할 수 있이다. 이 포스팅에서는 2024년에 큰 영향을 미칠 것으로 예상되는 주요 소프트웨어 개발 동향을 살펴본다.

<a name="footnote_1">1</a>: 이 페이지는 [Top 15 Software Development Trends in 2024](https://serokell.medium.com/top-15-software-development-trends-in-2024-5a4526653004)를 편역한 것이다.
